\section*{Versuche Serien- und Parallelschaltung}

\subsection*{Versuch 1}
\begin{table}[!ht]
    \centering
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
        \hline
        Aufgabe A: & Schaltplan: \\
        Baue einen Stromkreis mit einer Solarzelle als Stromquelle, welche einen Motor antreibt. Der Motor kann mit einem Schalter ein- und ausgeschaltet werden.
        &
        \answerbox{4}{%
            \begin{circuitikz}
                \draw (0,0) to[pvsource]
                    (0,4) to[]
                    (7,4) to[esource]
                    (7,0) to[normal open switch]
                    (0,0);
                \node at (7,2) {M};
            \end{circuitikz}
        } \\
        \hline
        Aufgabe B: & Schaltplan \\
        Baue nun den Stromkreis so um, dass sich der Motor doppelt so schnell dreht.
        &
        \answerbox{4}{%
            \begin{circuitikz}
                \draw (0,0) to[pvsource] (0,2) to[pvsource]
                    (0,4) to[]
                    (7,4) to[esource]
                    (7,0) to[normal open switch]
                    (0,0);
                \node at (7,2) {M};
            \end{circuitikz}
        } \\
        \hline
    \end{tabularx}
\end{table}

\subsection*{Versuch 2}
\begin{table}[!ht]
    \centering
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
        \hline
        Aufgabe A: & Schaltplan: \\
        Mache einen Stromkreis mit einer Batterie als Quelle und 2 Glühlämpchen. Baue den Schalter so ein, dass du beide Lämpchen gleichzeitig ein- und ausschalten kannst.
        &
        \answerbox{4}{%
            \begin{circuitikz}[american voltages]
                \draw (0,0) to[battery1,v=~]
                    (0,4) to[lamp]
                    (7,4) to[lamp]
                    (7,0) to[normal open switch]
                    (0,0);
            \end{circuitikz}
        } \\
        \hline
        Aufgabe B: & Schaltplan \\
        Baue einen Stromkreis mit 2 Lämpchen. Ein Lämpchen brennt immer und das andere kannst du mit dem Schalter ein- und ausschalten.
        &
        \answerbox{4}{%
            \begin{circuitikz}[american voltages]
                \draw (0,0) to[battery1,v=~]
                    (0,4) to[]
                    (7,4) to[lamp]
                    (7,0) to[normal open switch] (5,0) to[]
                    (0,0);
                \draw (5,0) to[lamp] (5,4);
            \end{circuitikz}
        } \\
        \hline
    \end{tabularx}
\end{table}

\clearpage

\subsection*{Versuch 3}
\begin{table}[!ht]
    \centering
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
        \hline
        Aufgabe A: & \\
        Baue einen Stromkreis mit 2 Solarmodulen als Stromquelle und treibe einen Motor an. 

        \textbf{Bedingung:} Verbinde die beiden Solarmodule so, dass wenn du eine Solarzelle abdeckst der Motor weiterdreht.

        Zeichne anschliessend auf dem Protokollblatt die Verbindung (Kabel) der beiden Solarmodule ein!
        &
        \answerbox{6}{%
            \includegraphics[width=.45\linewidth]{src/versuche/versuch-3a.jpeg}
        } \\
        \hline
        Aufgabe B: & \\
        Nimm nun 3 Solarmodule und treibe damit den Motor an. 

        \textbf{Bedingung:} Wenn du eine Solarzelle abdeckst, so soll der Motor weiterdrehen.

        Zeichne anschliessend auf dem Protokollblatt die Verbindung (Kabel) der beiden Solarmodule ein!
        &
        \answerbox{6}{%
            \includegraphics[width=.45\linewidth]{src/versuche/versuch-3b.jpeg}
        } \\
        \hline
    \end{tabularx}
\end{table}

